銀河英雄傳說悶唔悶 ?

準備入坑

期待智鬥應該會失望
利申:淨係睇過新版同小說

唔好睇新版

唔撚鐘意講經咪覺悶

中學睇過幾本小說
印象中唔悶

如果覺得睇書會悶可以睇舊版OVA
整體係好好睇
就算悶都值得睇哂

唔悶，好撚好睇，神作

覺得悶嘅人係因為佢唔成熟

田中芳樹會笑鳩晒所有政治思想同意識形態，你接受唔到「正確」立場俾田中借角色把口嘲諷會覺得好悶
唔覺得呢啲嘢好睇亦都會覺得悶
人物好有性格，但佢地碰撞嘅火花多數係來自價值觀嘅不同，所以唔鍾意/理解田中戲謔式寫作會覺得啲角色好似好on9
「點解邊個唔做乜乜物物」「明知會點點點都要咁咁咁」
所謂鬥智部分唔算出色，宇宙艦隊戰描寫有乜野不足俾人講到爛

你唔鍾意睇其實唔代表乜嘢，就係唔啱睇咁簡單
鍾意睇更加唔代表乜嘢

如果你對政治有興趣想入門一定啱睇 我本身讀政治 我睇完覺得其實睇呢本野去理解乜叫民主應該快過你上堂 為民主主義乾杯

如果你對歷史係當故仔睇咁你更加要去睇 特別呢本野應該係少有用領導人 將領角度而可以放係動漫台討論既書 呢本野每個有人名既角色都幾乎校級以上

不過鬥智方面...我諗田中都係普通人所以諗唔出乜神奇妙計...當時又冇wows Stellaris之類所以田中係用陸戰去寫宇宙戰所以...

最後楊元帥

小說我年年都重睇一次
睇幾多次都唔覺悶

悶就唔會悶既，可以慢慢嘆
我自己就覺得佢精彩過亞爾斯蘭戰記

入門級政治小說，難得 d 野好貼地，
同而家香港差唔多。

以前細個時覺得好睇，而家更加佩服田中芳可以將 d 曆久常新既野整理得咁好睇同咁貼地。

小說版係咪已經絕咗版? 有冇再版過?

有絕過版咩？
試下去信和一代匯集望望睇下仲有無？
當年買 1-5 時睇鋪阿姐都好驚訝呢 d 古代書仲有人買。

如果無就博客來都幫到你。vol 1-10 九折發售中 ~

Thanks.

新版CUT撚左一大半有關政治既篇幅
原作極反昭和既，新版又變到懶係熱血咁
寧願舊版高清重製好過啦...

無計啦時代唔同咗 就同呢個時代有咁既劇本都拍唔出0080咁既反戰作品一樣 時代唔同咗思潮都唔同咗

動畫舊版暫時都係好過新版。
小說 推介你睇，公共圖書館 有得借。

好睇, 田中芳樹極少一套長篇唔斷尾既書, 但接受唔到大量你鐘意既角色死亡就唔好睇喇